# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) 2024, Executable Book Project
# This file is distributed under the same license as the MyST Parser
# package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2024.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: MyST Parser 4.0.0\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2024-12-26 16:46+0800\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language: zh_CN\n"
"Language-Team: zh_CN <LL@li.org>\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: Babel 2.16.0\n"

#: ../../syntax/reference.md:2
msgid "Syntax tokens"
msgstr "语法标记"

#: ../../syntax/reference.md:4
msgid ""
"This page serves as a reference for the syntax that makes of MyST "
"Markdown."
msgstr ""
"本页作为MyST Markdown语法参考。"

#: ../../syntax/reference.md:7
msgid ""
"For more description and explanation of MyST syntax, see the [syntax "
"guide](typography.md)."
msgstr ""
"有关MyST语法的更多描述和解释，请参阅[语法指南](typography.md)。"

#: ../../syntax/reference.md:10
msgid "Block (Multi-line) Tokens"
msgstr "块（多行）标记"

#: ../../syntax/reference.md:12
msgid ""
"Block tokens span multiple lines of content. They are broken down into "
"two sections:"
msgstr ""
"块标记跨越多行内容。它们被分为两个部分："

#: ../../syntax/reference.md:14
msgid ""
"{ref}`extended-block-tokens` contains *extra* tokens that are not in "
"CommonMark."
msgstr ""
"{ref}`extended-block-tokens` 包含了 *额外* 的标记，这些标记并不属于 CommonMark 标准。"

#: ../../syntax/reference.md:15
msgid ""
"{ref}`commonmark-block-tokens` contains CommonMark tokens that also work,"
" for reference."
msgstr ""
"{ref}`commonmark-block-tokens` 包含了同样适用的 CommonMark 标记，以供参考。"

#: ../../syntax/reference.md:18
msgid ""
"Because MyST markdown was inspired by functionality that exists in "
"reStructuredText, we have shown equivalent rST syntax for many MyST "
"markdown features below."
msgstr ""
"由于 MyST Markdown 的灵感来源于 reStructuredText 中存在的功能，在下面展示了许多 MyST Markdown 特性对应的 rST 语法。"

#: ../../syntax/reference.md:23
msgid "Extended block tokens"
msgstr "扩展块标记"

#: ../../syntax/reference.md:29 ../../syntax/reference.md:97
#: ../../syntax/reference.md:173 ../../syntax/reference.md:207
msgid "Token"
msgstr ""

#: ../../syntax/reference.md:30 ../../syntax/reference.md:98
#: ../../syntax/reference.md:174 ../../syntax/reference.md:208
msgid "Description"
msgstr "描述"

#: ../../syntax/reference.md:31 ../../syntax/reference.md:99
#: ../../syntax/reference.md:175 ../../syntax/reference.md:209
msgid "Example"
msgstr "示例"

#: ../../syntax/reference.md:32
msgid "FrontMatter"
msgstr ""

#: ../../syntax/reference.md:33
msgid "A YAML block at the start of the document enclosed by `---`"
msgstr "文档开头由 `---` 包围的 YAML 块"

#: ../../syntax/reference.md:39
msgid "Directives"
msgstr "指令"

#: ../../syntax/reference.md:40
msgid ""
"enclosed in 3 or more backticks followed by the directive name wrapped in"
" curly brackets `{}`. See {ref}`syntax/directives` for more details."
msgstr ""
"用 3 个或更多反引号包围，并在其后跟随用花括号 `{}` 包裹的指令名称。更多详情请参阅 {ref}`syntax/directives`。"

#: ../../syntax/reference.md:49 ../../syntax/reference.md:187
msgid "Math"
msgstr "数学"

#: ../../syntax/reference.md:50
msgid ""
"`$$` (default) or `\\[`...`\\]` characters wrapping multi-line math, or "
"even direct [amsmath](https://ctan.org/pkg/amsmath) LaTeX equations "
"(optional). See {ref}`syntax/math` for more information."
msgstr ""
"使用 `$$` （默认）或 `\\[`...`\\]` 字符包裹的多行数学公式，"
"甚至可以直接使用[amsmath](https://ctan.org/pkg/amsmath) LaTeX 方程（可选）。更多信息请参阅 {ref}`syntax/math`。"

#: ../../syntax/reference.md:57
msgid "Table"
msgstr "表格"

#: ../../syntax/reference.md:58
msgid "Standard markdown table style, with pipe separation."
msgstr "标准 Markdown 表格样式，使用竖线分隔。"

#: ../../syntax/reference.md:64
msgid "LineComment"
msgstr "行注释"

#: ../../syntax/reference.md:65
msgid "A commented line. See {ref}`syntax/comments` for more information."
msgstr "注释行。更多信息请参阅 {ref}`syntax/comments`。"

#: ../../syntax/reference.md:69
msgid "BlockBreak"
msgstr "块分隔符"

#: ../../syntax/reference.md:70
msgid "Define blocks of text. See {ref}`syntax/blockbreaks` for more information."
msgstr "定义文本块。更多信息请参阅 {ref}`syntax/blockbreaks` 。"

#: ../../syntax/reference.md:74
msgid "Footnote"
msgstr "脚注"

#: ../../syntax/reference.md:75
msgid ""
"A definition for a referencing footnote, that is placed at the bottom of "
"the document. See {ref}`syntax/footnotes` for more details."
msgstr ""
"用于引用脚注的定义，放置在文档底部。更多详情请参阅 {ref}`syntax/footnotes`。"

#: ../../syntax/reference.md:80
msgid "Admonitions (optional)"
msgstr "提示框（可选）"

#: ../../syntax/reference.md:81
msgid ""
"An alternative approach for admonition style directives only, which has "
"the benefit of allowing the content to be rendered in standard markdown "
"editors. See [admonition directives](syntax/admonitions) for more "
"details."
msgstr ""
"仅用于admonition样式指令的替代方法，其优点是允许内容在标准Markdown编辑器中渲染。"
"更多详情请参阅 [admonition指令](syntax/admonitions)。"

#: ../../syntax/reference.md:91
msgid "CommonMark tokens"
msgstr "CommonMark 标记"

#: ../../syntax/reference.md:100
msgid "HTMLBlock"
msgstr "HTML 块"

#: ../../syntax/reference.md:101 ../../syntax/reference.md:211
msgid "Any valid HTML (rendered in HTML output only)"
msgstr "任何有效的 HTML（仅在 HTML 输出中渲染）"

#: ../../syntax/reference.md:105
msgid "BlockCode"
msgstr "代码块"

#: ../../syntax/reference.md:106
msgid "indented text (4 spaces or a tab)"
msgstr "缩进文本（4 个空格或一个制表符）"

#: ../../syntax/reference.md:110
msgid "Heading"
msgstr "标题"

#: ../../syntax/reference.md:111
msgid "Level 1-6 headings, denoted by number of `#`"
msgstr "1-6级标题，由 `#` 的数量表示"

#: ../../syntax/reference.md:115
msgid "SetextHeading"
msgstr "Setext 标题"

#: ../../syntax/reference.md:116
msgid "Underlined header (using multiple `=` or `-`)"
msgstr "带下划线的标题（使用多个 `=` 或 `-`）"

#: ../../syntax/reference.md:121
msgid "Quote"
msgstr "引用"

#: ../../syntax/reference.md:122
msgid "Quoted text"
msgstr "引用文本"

#: ../../syntax/reference.md:126
msgid "CodeFence"
msgstr "代码围栏"

#: ../../syntax/reference.md:127
msgid ""
"Enclosed in 3 or more `` ` `` or `~` with an optional language name. See "
"{ref}`syntax/code-blocks` for more information."
msgstr ""
"用 3 个或更多 `` ` `` 或 `~` 包围，并可选择语言名称。更多信息请参阅 {ref}`syntax/code-blocks`。"

#: ../../syntax/reference.md:134
msgid "ThematicBreak"
msgstr "主题分隔线"

#: ../../syntax/reference.md:135
msgid "Creates a horizontal line in the output"
msgstr "在输出中创建水平线"

#: ../../syntax/reference.md:139
msgid "List"
msgstr "列表"

#: ../../syntax/reference.md:140
msgid "bullet points or enumerated."
msgstr "项目符号或编号列表。"

#: ../../syntax/reference.md:146
msgid "LinkDefinition"
msgstr "链接定义"

#: ../../syntax/reference.md:147
msgid ""
"A substitution for an inline link, which can have a reference target (no "
"spaces), and an optional title (in `\"`)"
msgstr ""
"用于替换内联链接，可以包含引用目标（无空格）和可选的标题（在 `\"` 中）"

#: ../../syntax/reference.md:151
msgid "Paragraph"
msgstr "段落"

#: ../../syntax/reference.md:152
msgid "General inline text"
msgstr "通用内联文本"

#: ../../syntax/reference.md:158
msgid "Span (Inline) Tokens"
msgstr "区间（内联）标记"

#: ../../syntax/reference.md:160
msgid ""
"Span (or inline) tokens are defined on a single line of content. They are"
" broken down into two sections below:"
msgstr ""
"区间（或内联）标记在内容的单行上定义。它们在下面被分为两个部分："

#: ../../syntax/reference.md:163
msgid ""
"{ref}`extended-span-tokens` contains *extra* tokens that are not in "
"CommonMark."
msgstr ""
"{ref}`extended-span-tokens` 包含了 *额外* 的标记，这些标记不在 CommonMark 标准中。"

#: ../../syntax/reference.md:164
msgid ""
"{ref}`commonmark-span-tokens` contains CommonMark tokens that also work, "
"for reference."
msgstr ""
"{ref}`commonmark-span-tokens` 包含了同样适用的 CommonMark 标记，以供参考。"

#: ../../syntax/reference.md:167
msgid "Extended inline tokens"
msgstr "扩展内联标记"

#: ../../syntax/reference.md:176
msgid "Role"
msgstr "角色"

#: ../../syntax/reference.md:177
msgid "See {ref}`syntax/roles` for more information."
msgstr "更多信息请参见 {ref}`syntax/roles`。"

#: ../../syntax/reference.md:181
msgid "Target"
msgstr "目标"

#: ../../syntax/reference.md:182
msgid ""
"Precedes element to target, e.g. header. See {ref}`syntax/targets` for "
"more information."
msgstr ""
"位于目标元素（例如标题）之前。更多信息请参见 {ref}`syntax/targets`。"

#: ../../syntax/reference.md:188
msgid ""
"`$` (default) or `\\(`...`\\)` enclosed math. See {ref}`syntax/math` for "
"more information."
msgstr ""
"默认使用 `$` 或 `\\(`...`\\)` 包裹的数学公式。更多信息请参见 {ref}`syntax/math`。"

#: ../../syntax/reference.md:193
msgid "FootReference"
msgstr "脚注引用"

#: ../../syntax/reference.md:194
msgid "Reference a footnote. See {ref}`syntax/footnotes` for more details."
msgstr "引用脚注。更多详情请参见 {ref}`syntax/footnotes`。"

#: ../../syntax/reference.md:201
msgid "CommonMark inline tokens"
msgstr "CommonMark 内联标记"

#: ../../syntax/reference.md:210
msgid "HTMLSpan"
msgstr "HTML 内联"

#: ../../syntax/reference.md:215
msgid "EscapeSequence"
msgstr "转义序列"

#: ../../syntax/reference.md:216
msgid "Escaped symbols (to avoid them being interpreted as other syntax elements)"
msgstr "转义的符号（以避免它们被解释为其他语法元素）"

#: ../../syntax/reference.md:220
msgid "AutoLink"
msgstr "自动链接"

#: ../../syntax/reference.md:221
msgid "Link that is shown in final output"
msgstr "在最终输出中显示的链接"

#: ../../syntax/reference.md:225
msgid "InlineCode"
msgstr "内联代码"

#: ../../syntax/reference.md:226
msgid "Literal text"
msgstr "字面文本"

#: ../../syntax/reference.md:230
msgid "LineBreak"
msgstr "换行符"

#: ../../syntax/reference.md:231
msgid "Soft or hard (ends with spaces or backslash)"
msgstr "软换行或硬换行（以空格或反斜杠结尾）"

#: ../../syntax/reference.md:235
msgid "Image"
msgstr "图片"

#: ../../syntax/reference.md:236
msgid ""
"Link to an image. You can also use HTML syntax, to include image size "
"etc, [see here](syntax/images) for details"
msgstr ""
"链接到图片。你也可以使用 HTML 语法来包含图片尺寸等信息，详情请参见[此处](syntax/images)。"

#: ../../syntax/reference.md:241
msgid "Link"
msgstr "链接"

#: ../../syntax/reference.md:242
msgid ""
"Reference `LinkDefinitions`. See {ref}`syntax/referencing` for more "
"details."
msgstr ""
"参考 `链接定义`。更多详情请参见 {ref}`syntax/referencing`。"

#: ../../syntax/reference.md:246
msgid "Strong"
msgstr "加粗"

#: ../../syntax/reference.md:247
msgid "Bold text"
msgstr "加粗文本"

#: ../../syntax/reference.md:251
msgid "Emphasis"
msgstr "强调"

#: ../../syntax/reference.md:252
msgid "Italic text"
msgstr "斜体文本"

#: ../../syntax/reference.md:256
msgid "RawText"
msgstr "纯文本"

#: ../../syntax/reference.md:257
msgid "Any text"
msgstr "任何文本"

